---
title:  "Дали Путин си мие зъбите редовно?"
date:   2023-02-28
categories:
---

Съвсем възможно е, ако си куче, да познаваш само един стопанин.
Възможно е дори да познаваш само кучета, които познават само по един
стопанин. И този твой стопанин да се е разболявал понякога, но всеки
път да е оздравявал. Просто кучетата обичайно живеят по 12-14-16
години, хората по 60-80-90. Съвсем възможно е в твоя хоризонт
стопанинът да е винаги здрав, никога да не умира, а ако се разболее,
винаги да оздравява. Има кучета, които не са така щастливи, но много
са.

В подобна ситуация можеш да си говориш с познато куче, чийто стопанин
е болен и кучето е разтревожено за бъдещото си и убедено да споделяш
как твоят стопанин много пъти се разболявал и много пъти е бил зле,
но, не се тревожи! Всеки път е оздравявал.

Територия хлъзгава е индукцията.

[not-gandhi]: https://en.wikiquote.org/wiki/Mahatma_Gandhi#Misattributed

Подобна е идеята, [погрешно приписвана на на Ганди][not-gandhi], че:
> There have been tyrants and murderers, and for a time they can seem
> invincible. But in the end they always fall. Think of it ---
> always...

> Имало е тирани и убийци, и за времето си може би са изглеждали
> непобедими, но накрая винаги се провалят. Помислете --- винаги...

За съжаление тоя ред на мисли се подпира на заблуда. Съвсем обичайна,
в която много от нас попадаме често. Територия хлъзгава е индукцията.

Не, за добро или лошо, това че нещо се е случвало много пъти не е
основание да сме уверени, че ще се случва винаги. Още по-малко, ако да
не беше се случвало, нямаше да сме тук. Как звучи:

Помислете само... от всичко болести, от които сте се разболявали, сте
оцелявали.

Ами да. Хората, които не са, не са сред нас. Но има хора, добри,
смислени, които не са оцелели от някоя болест. Нещо повече, изглежда
не някои, а всички хора, добри или лоши, умираме. Да, оцелявал съм от
всички болести до тук, но за мое съжаление, накрая някоя ще ме отнесе.
Дори на някои кучета се случва стопанинът им да умре. Тъжна работа. И
за стопанина и за кучето.

Животът на цивилизациите, почти по дефиниция, може и да е по-дълъг от
човешкия, но не знаем колко е. Ние сме в ролята на кучето и познаваме
само една цивилизация и тя неизбежно живее по-дълго от нас. И не
познаваме никой друг, който да си има цивилизация. WTF! --- ние не
познаваме никой друг **изобщо**. Територия хлъзгава е индукцията,
особено ако имаш само един пример. Самотни сме като Робинзон. Всъщност
сме още по-самотни от Робинзон. Самотни сме като чайник в орбита малко
преди Юпитер.

Безспорно. Авторът, който не е Ганди, е прав че дотук, рано или късно,
всички идиоти са затъвали: Атила, Хитлер, Александър, Нерон, Сталин,
Папа Док и още стотици и хиляди, за които дори не знаем. Но ако да
беше имало някой идиот, който не беше затънал и беше успял в усилията
си да очисти всички ни, ние нямаше да сме тук да си говорим. И ако се
появи някой, който "успее"... няма да сме тук да си говорим. И това,
че никой до сега не е успявал, изобщо не значи --- за съжаление --- че
никой няма да успее. Територия хлъзгава е индукцията.

Предишният идиот от подобен мащаб е бил Сталин. Не че няма други от
Сталин насам, но не са имали възможности от такъв мащаб като тоз сега.

В тоя ред на мисли... Това, което ми е интересно... какво точно си
мисли тоя че прави? Какво става в плиткия му ум? (Не, не. Моля не ми
обяснявайте. Това че е хитър и най-вече безскрупулен, не променя факта
че е плиткоумен.) Ако успее да унищожи света или поне всички нас в
"колективния запад"... и ако все пак преживее безумието и достигне до
дълбока старост... кой ще му направи шибаните импланти като му изпадат
зъбите? Не, няма да може да "заобиколи санкциите" защото "колективния
запад" няма да го има и няма да има кой да произведе имплантите,
технологиите, материалите, оборудването, и консумативите, които са
нужни. И не, нито Беларус, нито Северна Корея се справят. Може да има
останала достатъчно технология за розово чене. А може и да няма.

Не, не може да е толкова късоглед? Може. И Хитлер, и Сталин, и още
много други са били отчаяно и очевидно късогледи. Независимо от това,
че за времето си на много хора са изглеждали хитри, проницателни и
непобедими.

Не само за нас, но и за него, най-лошото което може да му се случи е
да успее. Та... във всеки случай би било далновидно да се грижи добре
за зъбите си.
